《我的十年音樂軌跡》

引言：

看著手機上的音樂Playlist，原來不知不覺已經儲下了數百首歌，有些歌更是有超過十年的歷史了。人成長了，聽歌的口味好像也有變化了不少。例如我自己從前多聽港式情歌，現在反而聽多了外語歌曲。

數著數著，原來在短短十年期間，我迷上過一段時期的歌手/音樂人/樂隊也有二十之數。當中有些是自己發掘出來，也不乏是高登 (舊連登) 巴絲的推介下認識；有些在他們發跡時已經追隨，有些很遺憾在他們才留意到。

二十個從數字上看起來很多，只是音樂界這麼廣闊，高質音樂這麼多，花心一點也無妨吧。

我們每人的背景不同、際遇不同、價值觀不同，這就描繪成很多很多不同的音樂軌跡。但是它們並非獨立的存在，反而會有有交錯、相織之時。

在這裡，我會一點一點的回顧自己聽歌近十年(2007-2017)來的喜愛的歌手/音樂人/樂隊，大家可以看看有沒有相似的地方，也可以當聽聽我分享的歌，甚至當是近年音樂史來讀 。

陳柏宇 - 步入青春的音樂殿堂(2007)

2007年，音樂史元年，這一年我認為是香港樂壇光輝的一年，看看那一年的歌曲就知道。叱咜至尊歌曲是《酷愛》，同年還有《木紋》、《Crying in the Party》、《逼得太緊》、《男人KTV》、《鍾無艷》等每首都能背出歌詞的歌，還有農夫、王菀之。

當年升上中學不久，自覺可能需要找一些除了上了神台的陳奕迅外，可以長期支持的歌手。所以一直也很留意那些很新鮮的樂壇新力軍，剛好該年出道的三位生力軍男歌手各人都具吸引力，且前途無可限量。

他們令我從什麼音樂都聽的雜食性動物，逐漸變為會留意追新歌、會留意偶像動向的小伙子。

他們是洪卓立、周柏豪、陳柏宇。(還有小肥)

圖為2016太陽計劃，右邊還加上了許廷鏗，他們四人曾被笑指是新四大天王 (rthk提供圖)

儘管十年後這些人的際遇大有不同，但是當年他們三個的確為香港樂壇帶來了一片新氣象。洪卓立的《愛‧無膽》、周柏豪的《六天》、《同天空》，以及陳柏宇的《斷絕來往》等等。

相比起可愛臉的洪卓立和聲線稍嫌沙啞的周柏豪，最令我著迷的反而是人氣較低的實力派 -- 陳柏宇。因為淨是《斷絕來往》加上《固執》和《車匙》，這些歌就已經足夠煲上一整天、和憂鬱一整天了。我對陳柏宇的追隨直至到2009年的《理智與感情》及《你瞞我瞞》。

陳柏宇 車匙

有一排覺得pakho既歌唔差
不過衰在佢唱得好一般

柏豪勁在可以自己作曲填詞，佢唱功可以話十年如一

G.E.M. – 一閃即逝的初戀 (2008-2009)

年齡只比自己大一年多的學生妹、青春少艾、金魚咀、大波、有點噱頭的名字(“Get Everybody Moving”)，對新人來說也真的沒有什麼缺點可言。因此G.E.M.一出道就成為了我的寵愛。那時候聽G.E.M.的《Where Did U Go》、《睡公主》實在有初戀的感覺。

不過這段對G.E.M.的戀愛來得快去得也快，自從她的第二張唱片《18》已經急速向成熟的方向發展，又唱多了國語歌打台灣巿場，我和G.E.M.的距離好像愈來愈遙遠，她再也給不到我戀愛的感覺了。所以後來她衝出宇宙與否，是否奶共，我也好像沒什麼感覺。

初出道青澀的G.E.M.

《Where Did U Go》
怎麼你俘虜這個心 卻抽身退隱 不再親近

這種因變化太大而失去愛的感覺不久的之後也有發生過，到時候再和大家分享。